{
    "question": "Apa dampak positif dan dampak negatif dari globalisasi?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "positif = perlatan semakin canggih, cepat \u00a0ya berkomunikasi<br>negatif = masuk nya budaya2 luar ke indonesia, malas belajar dll",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-hak-istimewa-yang-dimiliki-oleh-seorang-diplomat-disebut-795",
            "question": "1. Hak istimewa yang dimiliki oleh seorang diplomat disebut ....?    2. Globalisasi pada dasarnya lebih condong ke arah sistem kapitalis yang bersifat ...?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\u00a0hak\u00a0</span><span>eksteritorialitas......</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-landasan-hukum-persatuan-dan-kesatuan-bangsa-indonesia-207",
            "question": "Sebutkan landasan hukum persatuan dan kesatuan bangsa indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "landasan hukum persatuan dan kesatuan bangsa terdapat dalam pembukaan UUD 1945 alenia ke 4",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span><span>a.\n                          Landasan Ideal, adalah Pancasila yaitu sila 3 \u201cPersatuan \n                            \n                            Indonesia.\u201d\n<br></span>\n                        <span>\n                          b.\n                          Landasan Konstitusional, adalah UUD 1945 yang terdiri dari:\n                            </span></span><br><span><span>1)\n                                Pembukaan aline IV: \u2026 Negara \n                                  \n                                  Republik Indonesia yang berkedaulatan rakyat dengan berdasar kepada \n                                  \n                                  \u2026 persatuan Indonesia.<br>\u00a0</span><span>2)\n                                Dalam pasal-pasal UUD 1945:</span></span><br>pasal 1 ayat (1) menyatakan bahwa \u201cNegara Indonesia adalah \n                                      \n                                      negara kesatuan yang berbentuk Republik.\u201dpasal 30 ayat (1) dan (2) menyatakan bahwa:\n                                      tiap-tiap warga negara berhak dan wajib ikut serta dalam \n                                          \n                                          usaha pembelaan negara.Syarat-syarat tentang pembelaan diatur dengan Undang-undang.<br>\n                                          - pasal 32 menyatakan bahwa \u201cPemerintah memajukan kebudayaan \n                                          \n                                          nasional IndonesiaLandasan Operasional, adalah ketetapan MPR no. IV/MPR/1999 \n                                          \n                                          tentang Garis-garis Besar Haluan Negara (GBHN). <br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentang-globalisasi-pendapatmu-tuliskan-seperti-bentuk-artikel-150",
            "question": "Tentang globalisasi pendapatmu?\r\nTuliskan seperti bentuk artikel.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Globalisasi adalah keterkaitan dan ketergantungan antar bangsa dan antar manusia di seluruh dunia melalui perdagangan, investasi, perjalanan, budaya populer, dan bentuk-bentuk interaksi yang lain sehingga batas-batas suatu negara menjadi semakin sempit.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cermati-uud-1945-sebelum-perubahan-buktikan-apakah-uud-1945-terse-183",
            "question": "cermati uud 1945 sebelum perubahan buktikan apakah uud 1945 tersebut sesuai dengan isi dari suatu kidah uud",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut saya prubahan uud 1945 pasti memiliki hal yang berbeda daripada uud 1945 sebelumnya<br>misalnya seperti uud 45 yang dulu yang tidak mencantumkan periode pemerintahan presiden ,nah setelah itu akhirnya diadakan amandemen ataupun perubahan uud 1945 yakni dengan dimuatnya periode presiden adalah selama 5 tahun dan hanya 2 kali periode :)<br>tapi ingat pembukaan uud 1945 tidak akan pernah dpt diamandemenkan,karna memuat dasar negara kita",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sistem-pertahananyang-di-anut-oleh-negara-indonesia-adalah-673",
            "question": "Sistem pertahananyang di anut oleh negara indonesia adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pertahanan keamanan rakyat semesta<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deskripsikan-tata-urutan-peraturan-perundang-undangan-negara-kita-921",
            "question": "Deskripsikan tata urutan peraturan perundang-undangan negara kita!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "UUD 1945<br>UU/PERPU<br>Peraturan Pemerintah<br>Kepres<br>perda",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pertanyaan-pertanyaan-yang-menyangkut-tentang-makna-nkri-makna-p-948",
            "question": "pertanyaan pertanyaan yang menyangkut tentang makna NKRI, makna proklamasi, tujuan negara indonesia dan mempertahankan NKRI !!!!! kalo bisa pertanyaannya yang banyak ya dan yang sulit!!!!!!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Apa contoh konkret dalam kehidupan sehai-hari yang membuktikan kita menghargai makna NKRI?<br>Bagaimana cara nyata kita mempertahankan kesatuan Indonesia?<br>Apa tanggung jawab kita sebagai pelajar untuk mewujudkan cita-cita/tujuan Indonesia?<br>Yang lain coba dicari sendiri,<br>semoga membantu:)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-pengalamanpenerapan-sikap-persatuan-dan-kesatuan-dalam-344",
            "question": "Apa saja pengalaman/penerapan sikap persatuan dan kesatuan dalam seluruh kehidupan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "G/OTONG ROYONG , SALING TOLONG MENOLONG , MENGHORMATI TETANGGA YANG BERBEDA AGAMA<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mempertahankan kesatuan dan persatuan wilayah indonesia<br>meningkatkan semangat bhineka tunggal ika<br>meningkatkan semangat kekeluargaan<br>menghindari penonjolan sara dan lain-lain<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-sumpah-pemuda-merupakan-tonggak-sejarah-yang-pen-438",
            "question": "Jelaskan mengapa Sumpah Pemuda merupakan tonggak sejarah yang penting bagi berdirinya Negara Kesatuan Reublik Indonesia??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena sumpah pemuda,mempersatukan pemuda pemuda dari berbagai daerah dan membuat mereka memiliki semangat perjuangan<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sumpah pemuda sangat penting karna isi sumpah pemuda yg sangat itu sangat membangkitkan semangat kesatuan dan persatuan bangsa.yang menjelaskan bahasa yang satu , kesatuan mski berbeda daerah, agama,suku,ras ,olongan,tetapi mempunyai tujuan yg sama<br>semoga membantu :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-globalisasi-663",
            "question": "Apa itu globalisasi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Suatu proses yang mendunia<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "globalisasi adalah sebuah perubahan teknologi kehidupan manusia yang terus berubah dari masa ke masa .",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}